# Chinese message file for YaST2 (@memory@)
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Marguerite Su, 2012.
# 玛格丽特 · 苏 <i@marguerite.su>, 2013.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: YaST (@memory@)\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-01-21 02:29+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-01-12 02:30+0000\n"
"Last-Translator: Marguerite Su <i@marguerite.su>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"multipath/master/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 3.3\n"

#. Command line help text for the Xmultipath module
#: src/clients/multipath.rb:53
msgid "Configuration of multipath"
msgstr "多路径配置"

#. Multipath summary dialog caption
#. Initialization dialog caption
#: src/include/multipath/complex.rb:62 src/include/multipath/wizards.rb:70
msgid "Multipath Configuration"
msgstr "多路径配置"

#: src/include/multipath/complex.rb:75
msgid "Do &not use Multipath"
msgstr "不使用多路径(&N)"

#: src/include/multipath/complex.rb:83
msgid "&Use Multipath"
msgstr "使用多路径(&U)"

#: src/include/multipath/complex.rb:98
msgid "Blacklist"
msgstr "黑名单"

#: src/include/multipath/complex.rb:103 src/include/multipath/complex.rb:128
#: src/include/multipath/complex.rb:154
msgid "Item"
msgstr "项目"

#: src/include/multipath/complex.rb:103 src/include/multipath/complex.rb:128
#: src/include/multipath/complex.rb:154
msgid "Value"
msgstr "值"

#: src/include/multipath/complex.rb:123
msgid "Blacklist Exceptions"
msgstr "黑名单例外"

#. will be initiated in Read_Defaults..
#: src/include/multipath/complex.rb:149
msgid "Defaults"
msgstr "默认值"

#: src/include/multipath/complex.rb:172
msgid "Devices"
msgstr "设备"

#: src/include/multipath/complex.rb:177
msgid "vendor"
msgstr "供应商"

#: src/include/multipath/complex.rb:177
msgid "product"
msgstr "产品"

#: src/include/multipath/complex.rb:196
msgid "Multipaths"
msgstr "多路径"

#: src/include/multipath/complex.rb:203
msgid "alias"
msgstr "别名"

#: src/include/multipath/complex.rb:203 src/include/multipath/complex.rb:2290
#: src/include/multipath/complex.rb:2961
msgid "wwid"
msgstr "wwid"

#: src/include/multipath/complex.rb:221
msgid "Configure Defaults"
msgstr "配置默认值"

#: src/include/multipath/complex.rb:222
msgid "Configure Devices"
msgstr "配置设备"

#: src/include/multipath/complex.rb:224
msgid "Configure Blacklist"
msgstr "配置黑名单"

#: src/include/multipath/complex.rb:229
msgid "Configure Blacklist Exceptions"
msgstr "配置黑名单例外"

#: src/include/multipath/complex.rb:249 src/include/multipath/complex.rb:257
#: src/modules/Multipath.rb:389 src/modules/Multipath.rb:398
#: src/modules/Multipath.rb:409
msgid "Status"
msgstr "状态"

#. Disable configure tab during installation
#: src/include/multipath/complex.rb:250 src/include/multipath/complex.rb:257
#: src/modules/Multipath.rb:370 src/modules/Multipath.rb:403
#: src/modules/Multipath.rb:422 src/modules/Multipath.rb:466
#: src/modules/Multipath.rb:492 src/modules/Multipath.rb:517
#: src/modules/Multipath.rb:542
msgid "Configure"
msgstr "配置"

#. check if user input is legal, and popup necessary information
#. check if user input is legal, and popup necessary information
#: src/include/multipath/complex.rb:1069 src/include/multipath/complex.rb:3264
msgid "Illegal parameters:\n"
msgstr "非法的参数：\n"

#. duplicated configuraton checking
#. duplicated configuraton checking
#: src/include/multipath/complex.rb:1141 src/include/multipath/complex.rb:2007
#: src/include/multipath/complex.rb:2675 src/include/multipath/complex.rb:3335
msgid "Duplicated configuration."
msgstr "重复配置。"

#. used for store undecided input
#. used for store undecided input
#: src/include/multipath/complex.rb:1186 src/include/multipath/complex.rb:1232
#: src/include/multipath/complex.rb:1250 src/include/multipath/complex.rb:3398
#: src/include/multipath/complex.rb:3443 src/include/multipath/complex.rb:3461
msgid "Show Details"
msgstr "显示细节"

#. do not do with number id
#: src/include/multipath/complex.rb:1449
msgid "Illegal parameter:"
msgstr "非法参数："

#. devices section
#. if value is empty, do not write name into configuration file.
#: src/include/multipath/complex.rb:1899 src/include/multipath/complex.rb:2567
msgid "Illegal parameters:"
msgstr "非法参数："

#. do not handle, `ok will do with the value
#. do not handle, `ok will do with the value
#: src/include/multipath/complex.rb:2033 src/include/multipath/complex.rb:2039
#: src/include/multipath/complex.rb:2278 src/include/multipath/complex.rb:2701
#: src/include/multipath/complex.rb:2707 src/include/multipath/complex.rb:2949
msgid "item"
msgstr "项目"

#. duplicated configuraton checking
#: src/include/multipath/complex.rb:3349
msgid "Duplicated configuration"
msgstr "重复配置"

#: src/include/multipath/complex.rb:3613
msgid "Can not find /sbin/multipath"
msgstr "未找到 /sbin/multipath"

#. "multipath -l" may returns "" to bash
#: src/include/multipath/complex.rb:3638
msgid "Use multipath failed:"
msgstr "使用多路径失败："

#: src/include/multipath/complex.rb:3644
msgid "* Cannot enable multipathd."
msgstr "* 无法启用 multipathd。"

#: src/include/multipath/complex.rb:3654
msgid "* Cannot start multipathd."
msgstr "* 无法启动 multipathd。"

#. There is no multipathd service, rely on Y2Storage
#: src/include/multipath/complex.rb:3674
msgid "Do not use multipath failed:"
msgstr "不使用多路径失败："

#: src/include/multipath/complex.rb:3680
msgid "* Cannot stop multipath."
msgstr "* 无法停止多路径。"

#: src/include/multipath/complex.rb:3690
msgid "* Cannot disable multipathd."
msgstr "* 无法禁用 multipathd。"

#. Read dialog help 1/2
#: src/include/multipath/helps.rb:36
msgid ""
"<p><b><big>Initializing Multipath Configuration</big></b><br>\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在初始化多路径配置</big></b><br>\n"
"</p>\n"

#. Write dialog help 1/2
#: src/include/multipath/helps.rb:40
msgid ""
"<p><b><big>Saving Multipath Configuration</big></b><br>\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在保存多路径配置</big></b><br>\n"
"</p>\n"

#. dialog help for Status help
#: src/include/multipath/helps.rb:44
msgid ""
"<p><b><big>Multipath Status</big></b><br>\n"
"\t\t\tStart or stop multipathd, check the multipath information.<br><br>\n"
"\n"
"\t\t\t<b><big>Stop/Start Multipathd</big></b><br>\n"
"\t\t\tClick <b>\"Use Multipath\"</b> to start multipathd. Click <b>\"Do not "
"use Multipath\"</b> to stop multipathd.<br>\n"
"\t\t\tMultipath status information can still be displayed when multipathd "
"stopped.<br><br>\n"
"\n"
"\t\t\t<b><big>Configure Multipath</big></b><br>\n"
"\t\t\tClick <b>Configure</b> Tab to make the multipath configurations.<br></"
"p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>多路径状态</big></b><br>\n"
"\t\t\t启动或停止 multipathd，检查多路径信息。<br><br>\n"
"\n"
"\t\t\t<b><big>停止/启动 Multipathd</big></b><br>\n"
"\t\t\t点击<b>使用多路径</b>可启动 multipathd。点击<b>不使用多路径</b>可停止 "
"multipathd。<br>\n"
"\t\t\t当 multipathd 已停止时，仍可显示多路径状态信息。<br><br>\n"
"\n"
"\t\t\t<b><big>配置多路径</big></b><br>\n"
"\t\t\t点击<b>配置</b>选项卡可进行多路径配置。<br></p>\n"

#. dialog help for Configure tab
#: src/include/multipath/helps.rb:56
msgid ""
"<p><b><big>Configuration</big></b><br>\n"
"\t\t\tAll the content of /etc/multipath.conf can be configured here. There "
"are four sections in the configuration file:\n"
"\t\t\t<b>multipaths</b>, <b>defaults</b>, <b>blacklist</b>, "
"<b>blacklist_exception</b>, <b>devices.</b><br><br>\n"
"\t\t\t<b>Multipaths:</b> list of multipaths finest-grained settings.<br>\n"
"\t\t\t<b>Defaults:</b> multipath-tools default settings.<br>\n"
"\t\t\tClick <b>\"Configure Defaults\"</b> button to configure defaults "
"settings.<br>\n"
"\t\t\t<b>Blacklist:</b> list of device names to be discard as not multipath "
"candidates.<br>\n"
"\t\t\tClick <b>\"Configure Blacklist\"</b> button to configure blacklist "
"settings.<br>\n"
"\t\t\t<b>Blacklist Exceptions:</b> list of device names to be excluded from "
"blacklist.<br>\n"
"\t\t\tClick <b>\"Configure Blacklist Exceptions\"</b> button to configure "
"blacklist_exceptions settings.<br>\n"
"\t\t\t<b>Devices:</b> list of per storage controller settings. Overrides "
"default settings, overridden by per multipath settings.<br>\n"
"\t\t\tClick <b>\"Configure devices\"</b> button to configure devices "
"settings.<br><br>\n"
"\t\t\tClick <b>\"Finish\"</b> button to save and update the configurations."
"<br><br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>配置</big></b><br>\n"
"\t\t\t在此可以配置 /etc/multipath.conf 中的全部内容。配置文件有四个部分：\n"
"\t\t\t<b>multipaths</b>、<b>defaults</b>、<b>blacklist</b>、"
"<b>blacklist_exception</b>、<b>devices</b>。<br><br>\n"
"\t\t\t<b>多路径：</b>最精密的多路径设置列表。<br>\n"
"\t\t\t<b>默认值：</b>多路径工具的默认设置。<br>\n"
"\t\t\t点击<b>配置默认值</b>按钮可配置默认设置。<br>\n"
"\t\t\t<b>黑名单：</b>不将其作为多路径候选的设备名称列表。<br>\n"
"\t\t\t点击<b>配置黑名单</b>按钮可配置黑名单设置。<br>\n"
"\t\t\t<b>黑名单例外：</b>从黑名单中排除的设备名称列表。<br>\n"
"\t\t\t点击<b>配置黑名单例外</b>按钮可配置黑名单例外设置。<br>\n"
"\t\t\t<b>设备：</b>每个存储的控制器设置列表。会覆盖默认设置，也可被每个多路径"
"设置覆盖。<br>\n"
"\t\t\t点击<b>配置设备</b>按钮可配置设备设置。<br><br>\n"
"\t\t\t点击<b>完成</b>按钮可保存和更新配置。<br><br></p>\n"

#. dialog help for defaults section configure tab 1/3
#: src/include/multipath/helps.rb:72
msgid ""
"<p><b><big>Defaults Configuration</big></b><br>\n"
"\t\t\tGlobal default settings can be configured and cleared here.<br>\n"
"\t\t\tAny default setting here will take effect in all multipath "
"configurations, unless a corresponding local setting overwrites it.<br>\n"
"\t\t\tIf a default setting here is cleared, multipath will take its own "
"value as default setting.<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>默认配置</big></b><br>\n"
"\t\t\t可以在此配置和清除全局默认设置。<br>\n"
"\t\t\t此处的任何默认设置都将在所有多路径配置中生效，除非相应的本地设置将其覆"
"盖。<br>\n"
"\t\t\t若清除了此处的默认设置，多路径将使用它自身的值作为默认设置。<br></p>\n"

#. dialog help for blacklist section configure tab 1/3
#: src/include/multipath/helps.rb:79
msgid ""
"<p><b><big>Blacklist Configuration</big></b><br>\n"
"\t\t\tDevice names listed here can be discarded as not multipath candidates."
"<br>\n"
"\t\t\tThere are three methods to identify a device name: <b>wwid</b>, "
"<b>devnode</b>, <b>device</b>.<br><br>\n"
"\t\t\t<b>wwid</b>: The world wide ID identifying the device in blacklist."
"<br>\n"
"\t\t\t<b>devnode</b>: Regular expression can be used here to identify device "
"names in udev_dir (default in directory /dev). Common device names are "
"cciss, fd, hd, md, dm, sr, scd, st, ram, raw, loop.<br>\n"
"\t\t\t<b>device</b>: Used to identify a specific storage controller in "
"blacklist. A device can be specified by vendor and product name.<br>\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>黑名单配置</big></b><br>\n"
"\t\t\t此处所列的设备名将被放弃，不作为多路径候选。<br>\n"
"\t\t\t有三种方法来识别设备名：<b>wwid</b>、<b>devnode</b>、<b>设备</b>。"
"<br><br>\n"
"\t\t\t<b>wwid</b>：识别黑名单中设备的万维 ID。<br>\n"
"\t\t\t<b>devnode</b>：在此可用正则表达式来识别 udev_dir（默认为 /dev 目录）中"
"的设备名。常用的设备名有 cciss、fd、hd、md、dm、sr、scd、st、ram、raw、loop。"
"<br>\n"
"\t\t\t<b>设备</b>：用于识别黑名单中特定的存储控制器。设备可根据供应商和产品名"
"来识别。<br>\n"
"</p>"

#. dialog help for blacklist_exception section configure tab 1/3
#: src/include/multipath/helps.rb:89
msgid ""
"<p><b><big>Blacklist Exceptions Configuration</big></b><br>\n"
"\t\t\tDevice names listed here are excluded from blacklist.<br>\n"
"\t\t\tThere are three methods to identify a device name: <b>wwid</b>, "
"<b>devnode</b>, <b>device</b>.<br><br>\n"
"\t\t\t<b>wwid</b>: The world wide ID identifying the device excepted from "
"blacklist.<br>\n"
"\t\t\t<b>devnode</b>: Regular expression can be used here to identify device "
"names in udev_dir (default in directory /dev). Common device names are "
"cciss, fd, hd, md, dm, sr, scd, st, ram, raw, loop.<br>\n"
"\t\t\t<b>device</b>: Used to identify a specific storage controller excepted "
"from blacklist. A device can be specified by vendor and product name.<br>\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>黑名单例外配置</big></b><br>\n"
"\t\t\t此处所列的设备名将从黑名单中排除。<br>\n"
"\t\t\t有三种方法来识别设备名：<b>wwid</b>、<b>devnode</b>、<b>设备</b>。"
"<br><br>\n"
"\t\t\t<b>wwid</b>：识别从黑名单中排除的设备的万维 ID。<br>\n"
"\t\t\t<b>devnode</b>：在此可用正则表达式来识别 udev_dir（默认为 /dev 目录）中"
"的设备名。常用的设备名有 cciss、fd、hd、md、dm、sr、scd、st、ram、raw、loop。"
"<br>\n"
"\t\t\t<b>设备</b>：用于识别从黑名单中排除的特定存储控制器。设备可根据供应商和"
"产品名来识别。<br>\n"
"</p>"

#. dialog help for devcies section configure tab 1/3
#: src/include/multipath/helps.rb:99
msgid ""
"<p><b><big>Devices Configuration</big></b><br>\n"
"\t\t\tPer storage controller settings are listed here, they override the "
"default settings and are overridden by per multipath settings.<br>\n"
"\t\t\tEach device is identified by <b>vendor</b> and <b>product</b> name."
"<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>设备配置</big></b><br>\n"
"\t\t\t每个存储的控制器设置都列在此处，它们会覆盖默认设置，也可被单个多路径设"
"置覆盖。<br>\n"
"\t\t\t每个设备都通过<b>供应商</b>和<b>产品</b>名称识别。<br></p>\n"

#. add quotes to configuration value, no matter how many words.
#. if the value has quotes pair, do not touch it.
#. if more than 1 quote at the head or end, only keep one.
#. if there are quote inside the value, ignore.
#: src/include/multipath/options.rb:832 src/include/multipath/options.rb:1662
#: src/include/multipath/options.rb:1726 src/include/multipath/options.rb:1939
msgid "should be a decimal integer"
msgstr "应为十进制整数"

#. replacewidget_notify = true;
#: src/include/multipath/options.rb:840 src/include/multipath/options.rb:857
#: src/include/multipath/options.rb:911 src/include/multipath/options.rb:994
#: src/include/multipath/options.rb:1079 src/include/multipath/options.rb:1156
#: src/include/multipath/options.rb:1271 src/include/multipath/options.rb:1375
#: src/include/multipath/options.rb:1437 src/include/multipath/options.rb:1538
#: src/include/multipath/options.rb:1668 src/include/multipath/options.rb:1681
#: src/include/multipath/options.rb:1744 src/include/multipath/options.rb:1805
#: src/include/multipath/options.rb:1944 src/include/multipath/options.rb:1950
#: src/include/multipath/options.rb:2017 src/include/multipath/options.rb:2171
#: src/include/multipath/options.rb:2335 src/include/multipath/options.rb:2396
msgid "illegal value"
msgstr "非法值"

#: src/include/multipath/options.rb:847 src/include/multipath/options.rb:1674
msgid "should be greater than 0"
msgstr "应大于 0"

#: src/include/multipath/options.rb:1737
msgid "invalid decimal integer"
msgstr "无效十进制整数"

#: src/include/multipath/options.rb:2063 src/include/multipath/options.rb:2118
#: src/include/multipath/options.rb:2223 src/include/multipath/options.rb:2278
msgid "should not be empty"
msgstr "不应为空"

#. Initialization dialog contents
#: src/include/multipath/wizards.rb:72
msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

#. prepare for loading built-in configurations
#: src/modules/Multipath.rb:99
msgid "Failed to show the currently used multipathd configuration."
msgstr "无法显示正在使用的 multipathd 配置。"

#: src/modules/Multipath.rb:109
msgid "Cannot read multipath section in multipath configuration."
msgstr "无法读取多路径配置中的 multipath 部分。"

#: src/modules/Multipath.rb:117
msgid "Cannot read defaults section in multipath configuration."
msgstr "无法读取多路径配置中的 defaults 部分。"

#: src/modules/Multipath.rb:125
msgid "Cannot read blacklist section in multipath configuration."
msgstr "无法读取多路径配置中的 blacklist 部分。"

#: src/modules/Multipath.rb:133
msgid "Cannot read blacklist_exceptions section in multipath configuration."
msgstr "无法读取多路径配置中的 blacklist_exceptions 部分。"

#: src/modules/Multipath.rb:143
msgid "Cannot read devices section in multipath configuration."
msgstr "无法读取多路径配置中的 devices 部分。"

#. Multipath read dialog caption
#: src/modules/Multipath.rb:156
msgid "Initializing Multipath Configuration"
msgstr "正在初始化多路径配置"

#. Progress stage 1/3
#: src/modules/Multipath.rb:170
msgid "Read configurations"
msgstr "读取配置"

#. Progress stage 2/3
#: src/modules/Multipath.rb:172
msgid "Read service status"
msgstr "读取服务状态"

#. Progress stage 3/3
#: src/modules/Multipath.rb:174
msgid "Detect the devices"
msgstr "检测设备"

#. Progress step 1/3
#: src/modules/Multipath.rb:178
msgid "Reading the configurations..."
msgstr "正在读取配置..."

#. Progress step 2/3
#: src/modules/Multipath.rb:180
msgid "Reading the service status..."
msgstr "正在读取服务状态..."

#. Progress step 3/3
#: src/modules/Multipath.rb:182
msgid "Detecting the devices..."
msgstr "正在检测设备..."

#. Progress finished
#. Progress finished
#: src/modules/Multipath.rb:184 src/modules/Multipath.rb:283
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#. BNC #418703
#. Checking and Installing packages only if needed (possible)
#: src/modules/Multipath.rb:197
msgid "Cannot install required packages."
msgstr "无法安装所需的软件包。"

#. Error message
#: src/modules/Multipath.rb:242
msgid "Cannot detect devices."
msgstr "无法检测设备。"

#. Multipath read dialog caption
#: src/modules/Multipath.rb:257
msgid "Saving Multipath Configuration"
msgstr "正在保存多路径配置"

#. Progress stage 1/3
#: src/modules/Multipath.rb:273
msgid "Write the settings"
msgstr "写入设置"

#. Progress stage 2/3
#: src/modules/Multipath.rb:275
msgid "Restart multipathd"
msgstr "重启 multipathd"

#. Progress step 1/2
#: src/modules/Multipath.rb:279
msgid "Writing the settings..."
msgstr "正在写入设置..."

#. Progress step 2/2
#: src/modules/Multipath.rb:281
msgid "Restarting multipathd..."
msgstr "正在重启 multipathd..."

#. write settings
#: src/modules/Multipath.rb:293
msgid "Can not write settings."
msgstr "无法写入设置。"

#. restart multipathd
#: src/modules/Multipath.rb:308
msgid "Restarting multipathd failed."
msgstr "重启 multipathd 失败。"

#: src/modules/Multipath.rb:434 src/modules/Multipath.rb:443
msgid "Ignore your modification?"
msgstr "是否忽略您的修改？"

#~ msgid "* Cannot enable boot.multipath."
#~ msgstr "* 无法启用 boot.multipath。"

#~ msgid "* Cannot disable boot.multipath."
#~ msgstr "* 无法禁用 boot.multipath。"

#, fuzzy
#~ msgid "Cannot install required packages"
#~ msgstr "无法安装所需的包。"

#~ msgid "Duplicated configuraton"
#~ msgstr "重复的配置"

#, fuzzy
#~ msgid "illgal value"
#~ msgstr "新语言值"
